【香港|社會階層】力爭上游 OR 安份守己？

最近睇套劇，有提到古代貴族同奴隸嘅野⋯

跟住唸，社會階層真係無分國界、時間咁存在。無論係古今中外，社會階層都有係到。當然大家都知，奴隸制度已經廢除左。

但係，依家社會階層依然存在 e.g 中層、基層～

究竟，作為一個人，要力爭向上流或是安份守己呢？

亂畫左個香港階層金字塔

係唔係應該分返開租同買?

究竟，作為一個人，要力爭向上流或是安份守己呢？

依個先係問題，對上嗰d係廢話，下面嗰d係有用資訊。

冇得揀力爭下流?